【大圍猴患】漁護署教用鐳射筆、丫叉驅趕馬騮，咁都得？

大圍猴患持續多年，近日野猴再次大舉出動令擾民問題死灰復燃，有居民指猴子不怕人，更成群闖進屋苑，甚至竄入民居搜掠。不過，《蘋果》發現美林邨近月貼出通告，引述漁護署指面對猴子入屋「可採用鐳射筆或丫叉驅趕」，引來區內居民譁然，質疑形同虐畜。有獸醫批評相關做法危險，難想像漁護署作相關建議。

大圍鄰近金山郊野公園的美松苑、美城苑及美林邨等猴子滋擾問題嚴重。美松苑居民馮先生指前日（8 日）途經屋苑內興松閣時，發現有一群逾15隻有大有細的猴子盤踞尋找食物。他指當時猴群中有的在樹上攀爬跳躍，有的在地面尋找食物，其中2、3隻猴子更結伴躍上興松閣外牆水渠，沿水渠間跳來跳去，迅速攀爬上5層樓高「搵食」，「唔駛10秒就爬上去」。

馮先生認為近日區內的猴子出沒變得頻密，部分身型較大的猴子更會齜牙咧嘴吼叫示警，更不時聽聞有猴子闖入屋內。網上廣泛流傳圖片，有美城苑居民近日發現有猴子成群爬窗入廚房搜掠，致食物散滿一地，部分更被咬過，房內凌亂不堪。

面對猴患，有區內屋苑竟建議居民使出「非常手法」。美林邨近月貼出通告，內容引述漁護署指面對猴子入屋，可採用鐳射筆或丫叉驅趕猴子，但未有說明具體操作方法。

相關做法引來爭議，居民陳太認為雖然近日猴子活動較猖狂，除翻垃圾更爬上低層民居 ，但以鐳射筆或丫叉驅趕猴子做法殘忍，更擔心形同挑釁牠們。她指出，平時遇上猴子會盡量離遠或兜路走。居民王先生直言「佢哋唔打得」，因未能估計猴子的反應，若自己遇到猴群，只會避而遠之。

獸醫黎昌生認為，以鐳射筆驅趕猴子有潛在危險，因若不慎射到眼晴，高溫會灼傷眼晴造成永久傷害，最嚴重會致盲，「好難想像漁護署咁講」。他認為以丫叉驅趕亦有機會傷害猴子，兩者均有虐畜嫌疑。他建議應教育市民勿餵食猴子，以免改變牠們習性變得不怕人，甚至威嚇市民，從而減少人猴磨擦機會。

管理美林邨的宜居物業管理有限公司助理經理鄭先生回應查詢時，承認曾發出相關通告，目前仍生效。他解釋，因發現有居民餵猴子食物，為免引來猴子聚集，故向漁護署查詢，他強調通告指面對猴子「可採用鐳射筆或丫叉驅趕」是引述漁護署的講解，著具體內容向署方查詢。他承認管理公司有鐳射筆及丫叉等裝備，但未有回應有否曾使用作驅趕猴子。

戇尻
唔係入你屋就話人地虐畜

屌你港豬真係唔撚死都冇用
D鳩屎馬騮又惡又多菌 仲危撚險過野豬都仲唔去趕佢地
祝反對用鐳射同丫叉趕嘅仆街日日比馬騮爆格

針xxxxxxx

唔係入你屋就緊係乜撚都唔得啦

咁大愛就真係祝佢俾d馬騮屌埋屎忽啦

丫叉唔係犯法既咩

中國馬騮是要管的

如果班仆街俾d馬騮抓到佢地我諗班大愛撚即刻動議佢地整猴子腦

//牠們習性變得不怕人，甚至威嚇市民，從而減少人猴磨擦機會。//

遠水救近火？

幾時有滅猴團，我好想去打獵好耐

不如用氣槍啦屌你老母

香港唔適合牛 野豬 馬嬲生活
每日150人落黎
啲地方點夠比野生動物生存

對人類不利就無計

為反而反 唔係點驅趕

屌你老母，又黎愛護動物協會上身?
你唔撚知個到d馬騮有幾顛?

左膠上腦咩

下次有人入屋偷嘢唔通又唔打得
等佢慢慢偷完再送佢走

BB彈槍準備

應該講晾衫嗰d

啲廢老最鍾意餵馬騮同咕咕咕
依家一地馬騮搶野食同一地雀屎用樓底生蛋都抵啦

2j 射唔痛佢地
合法既應該用弓箭玩狩獵
用d鋼製既箭頭射d仆街馬騮

攪到埋身啦，咁同佢地諗呀

仲諗住話合法用BB射鳩啲闖入私人地方既馬騮

受保護動物打唔打得架？
因間水鳩人犯法到時比人拉撚左

政府唔比人餵馬騮
山上面無野食咪落黎自己搵食

唔該政府自己搵人餵
馬騮餵飽唔會落山

漁護署教人虐待動物
你話岩定唔岩先？

你試下比我2J射下啦
睇下痛唔痛？

而家我好不安
要報驚

即刻改把1.99J氣槍出嚟射鳩死啲馬騮

馬騮都係區域性

灰鴿就真係全港周街都有，屎毛齊飛，日日行過都驚中頭獎

唔知幾時先至有得合法射灰鴿，得既話d 屋村酒樓實會搵人幫手潔淨市容

第一時間衝

驚撚死咪搬囉

係時候要出狩獵隊

同廢中廢老一樣道理 ，你唔死都冇用

遇到隻惡啲既比佢咬番啖都咪話唔爽

屌你老母

話虐畜個d放2隻入佢屋企睇佢地點

唔通講南亞狗果d丫叉咩

樓豬打算幾時用愛救世界

猿人爭霸戰

唱今天我

寧願麻醉佢之後安樂死啦
最好啊絕育
咁撚變態嘅？

無橡筋/無石仔

唔掉佢落樓算係咁啦
喺野外就話大家互相尊重啫
佢入嚟你屋企你仲講咩尊重？

我平時拍蚊 用曱甴屋算唔算虐待動物?

好想捉隻馬騮BB返屋企養

其實外國都有地方會有馬騮搞事, 漁護署係要做野既話係應該係屋苑外圍整驅趕器, 等啲馬騮覺得呢個範圍唔應該入, 之後山上定期餵藥做birth control (記得幾年前有睇過新聞有做過餵藥, 但係唔知事後點)

馬騮山上無野食出黎揾食, 你拎鐳射筆嚇一嚇佢只會嚇得走幾次, 到佢地發現無實際威脅性既時候馬騮只會變本加厲。

之前係英國住屋企人有租田種野, 都係用驅趕器趕松鼠狐狸等等唔好俾佢地偷晒啲野食

佢啱喎
你搵下點解香港果頭有馬騮同馬騮係果頭生活左幾多年先啦

你啲屋愈起愈上佢地住嘅地方然後走去投訴
同啲搬去將軍澳堆田區附近然後投訴果到堆田區好臭一樣on9

既然漁農署開聲 咁我就用呢支喇

入哂屋搞亂檔

仲同馬騮講人道

屌你啦

動物黎架咋 佢地真係得獸性

你打佢就會驚 縱佢只會害左自己

到時漁護署又會突然告番你虐待動物

會唔會強姦細路女，好驚呀～

其實呢個明明係漁農處問題點解要市民自己搞
唔通我條村黑社會肆虐警犬叫市民自己驅之？

正如樓上巴打話齋馬騮山唔夠食物居多
應該做嘢嘅係漁記諗辦法

鐳射筆work唔work㗎
不過好低成本！

啲居民咁on9
怪唔之得會係河邊擺食物餵馬騮

捕捉絕育啦

反正座山都生人勿近，將d要啪嘅浪貓狗絕育後放喺果度咪可以控制猴群

香港真係好多垃圾大愛撚 我屌撚柒你地老母

唔報死全家

咁有攻擊性，速度又快，驅趕佢地緊係距離越遠越好架啦。漁護呢D方法係經驗黎，應該真係有效既。話人虐畜班人唔知有冇其他方法建議下呢？

同一件事佢沖入你屋企你就唔會咁講 和理非 去到邊教咁on尻

重慶大廈咪多丫差lo 搬哂佢地過去就岩啦

咁大愛咁包容 俾人女女女果陣記住配合人啦

會唔會遲早用電蚊拍電D蚊都話殘忍乜乜乜

報得警

佢食得飽根本唔會落山

咁你幾時去人道毁滅？

其實真係有好多on9走去餵
白鴿好,馬騮好
根本有d係居民自己造成

放心，已經報左

你收撚皮啦大愛撚 去到邊都係度話餵餵餵 適者生存，無野食咪死囉，餵你老母咩 餵撚到佢地坐定定等食，食完就扑，越生越多咁撚樣叫解決問題？

應該用結他同歌聲黎驅趕馬騮

你都on99
餵野生動物係岩?
政府又點解要揾人餵?

捉隻猴王去絕育得唔得？

個獸醫弱智架喎，話人個方法殘忍但係自己又冇提供方法，剩係識叫人唔好餵馬騮，九唔撚搭八。

如果係入你屋企睇下你又有幾大愛

贊成，馬嬲唔係大哂，人有人住，馬嬲有馬嬲住，唔比d 教訓，punishment 佢地唔識死

快d 用愛與和平去感動馬騮

2J 唔痛？
肉都入喎

改支1.99J 40rps 去趕馬騮

一路射一路笑

利申：我無氣槍

郁啲就咒人全家 Ching睇下心理醫生好喎

打到d馬嬲慘叫

諗起都興奮

咁都報警 笑大人個口

有次返工做野嘢去沙田排頭村, IKEA 果邊再上, 同個村民傾計佢話, 每到下晝三四點d 馬騮就會落黎開P, 走上村屋屋頂玩天線係咁fing 佢要拎支bb彈步槍出黎射鳩佢地先肯走

政府應該再發牌俾人去餵馬騮

啱呀，我喺中環嗰條超長電梯奶過嘢

正 燒鳩熟班死馬嬲條撚

你唔比野食佢= 虐畜

一般人做到既野就只係唔好喺區內餵馬騮引班馬騮仔入嚟搵食

實際上大圍同長遠既方法係靠漁護署起驅趕器，警示馬騮呢個範圍唔入得，同埋定時捉馬騮絕育減少馬騮數目

用鐳射筆或者丫叉你傷得一隻，引啲猴子猴孫圍揼你，仲未計日後吹雞尋仇，我睇你點樣一夫當關KO晒啲馬騮

btw啲居民都屌爆漁護署呀，乖啦睇下內文

遠距離都有效果?
假設隻馬騮係3樓
個距離都最少6.-7米
如果拎黎照馬騮隻眼咁真係好仆街

2j都唔痛？
唔係講單發wow

同埋用箭邊有咁準咁遠

麻醉同絕育啲錢邊個比
你自己貼錢搞個馬騮保育基金請啲專家返黎幫佢地安樂死囉

🔊：我哋希望......你地一眾馬騮.....可以.....體會我地一眾小市民嘅感受......聽聽我地嘅訴求.....立即......停！止！搶！掠！

幾時好似銀魂咁整個monkey hunter？

馬騮最大鑊係識吹雞

教唆人虐蓄算唔算犯法

讀多幾年書啦

應該請D馬餾食嘢啦，佢地咁慘，點解要趕

用bb彈射鳩你吖嗱

係架，同你講都無用蓄牲黎

打到你仆街就岩

而家係解決問題
唔係製造問題

你打d馬騮
搞到佢對人有敵意
最後咪又係你受返

驅趕佢地出大圍
咪落沙田囉

用下腦啦

政府肯餵馬騮咪解決晒

你捐得500億比創科局
點解唔可以比幾十萬餵馬騮？

呢度好多弱智

捉隻猴王 再喺佢班𡃁面前斬頭

猿人爭霸戰序幕篇

養幾隻大狗咬死佢地
就無事
動物之間既私鬥
唔關人事

陳太肯定係住高層先咁口爽啦

咁你寧願餵馬騮定養新移民？

而家班馬騮自食其力你有咩好嘈？

一次性撲殺啦

可以餵

但要去山上餵

依家唔係我去公園搞佢地喎，係佢地搞我屋企咁都唔用得呢啲？

開放捕獵馬騮合法化
引班大陸人落黎捉去食咪搞掂

漁農署一早出過小冊子叫你班撚屌唔好餵佢地 等佢地知道人猴有別 好喇你又係咁餵 而家入埋屋又話正當驅逐唔撚掂 和平共存呀？屌你地啦

班傻西真係on99
班馬嬲無野食 就自然會減產
搶野食 完完全全係你地班仆街縱出黎
成件事我覺得無問題
我重想漁農處真係殺晒啲馬嬲添
啲馬嬲癲架 無性架
唔該唔好存在有咩幻想覺得佢地係一種好好既動物

小強咪又係食你D野
咁打唔打小強呀？

就係打

滅絕佢地我係反對 你唔可以幻想馬騮係識分善惡 某程度上佢地搶野食只係為左生存 理得你係邊個
但點解會搶野食 入人屋 就係因為有一班恃住有愛心就餵食既人 我唔覺得個果係要班馬騮受返
當然做birth control係需要既

同而家d廢中對支那人態度一樣

猿人爭霸戰:人類絕地反擊戰

入我屋企既話我直頭拎武士刀斬撚到堆馬嬲仆街啦

殺撚曬佢地好過啦

屌你老味 點解Ching屋企冇啦啦有把武士刀

旺角淘寶大把有得賣，反正又合法既又唔係帶出街

自己𢦀鳩唔關窗怪得邊個

唔通我地又走同小學雞一齊發癲咩
上連登都上哂腦咁

你唔係覺得馬騮識返工呀？

天才

咁多年都無控制過佢生

咁又係呀

你覺上網9up唔洗付出代價？

抵撚死

因間D馬騮馴服左堆狗變騎兵仲死

Planet ape

樓主縮撚左去邊

你做乜鳩

不用分那麼細，大家都係畜牲

為左生存 搶人野食都可以合理化，蝗蟲黎香港搶資源都係為生存姐你咁講 一啲背景好凄慘既人喺冇善惡之分既環境長大，大個之後去殺人，又唔通因為佢一直唔識分對與錯，而可以唔洗受罰？一個弱智去周圍非禮人，唔通又可以因為所謂佢比常人唔同冇common sense而唔洗受罰？咁個受害人呢？個受害人又唔通係活該？

善惡係用行動去分辦，佢有冇善惡觀念根本唔緊要。既然佢冇人既智商思想，你唔可以用理性道理去感化佢既時候，就唯有用大自然最原始既方法去解決佢架啦 佢試下喺野外聊鳩啲老虎？ 動物好簡單，邊個好蝦就蝦邊個架啦；佢會欺負人類係因為人類唔會打佢，所以咪唔驚人囉 同時動物係會學習演化，佢知道邊啲物種唔搞得，佢就會學習去避；佢地發覺食開既野愈黎愈少，經過時間佢地會慢慢演化食其他野架啦

我唔係話要搵叉拮9啲馬嬲或同佢地打過先叫做啱，始終人獸有别，同隻畜牲打交就有啲傻既，但企喺道德高地上面話人地俾馬嬲打劫都唔應該反擊，就真係好虛偽好嘔心囉 針拮唔到肉就唔知痛，受害嗰個唔係你，你就緊係咁講 最好既解決辦法就當然係漁護做野放網 但漁護未郁手，人都要自保架

我都無話唔撚比自衛 屌 做乜撚野

你做乜9呀

我建議用M16, AK47, 免除不必要的痛苦

你都on9既

咁你去教育d馬騮，話比佢地知搶人野唔得，要返工搵錢去買好唔好？

裝防貓跌落街個d窗網可唔可以擋住d馬騮?

偽善

你有冇睇我講咩？

你做乜鳩？俾幾十萬去餵馬騮你傻左？ 係都攞去絕育啦下話 知唔知咩叫治標不治本？ 同埋你攞創科局同班馬騮比？

不如捉哂啲馬騮過去啲比較少人住嘅離島，做馬騮島。

應該用電擊棒，捉百幾隻之後舉行集體處決行動，等班賤猴怕左人類，唔敢再入侵人類地盤

不過最簡單做法: 散播香港猴子能治百病比支那人聽，相信一年後應該只可以係動植物公園見到猴子

到時佢哋又唔夠嘢食你不如安樂死

不如話比支拿人知屌你老母會長命百歲仲好啦

你覺得幾十萬好多？

知唔知政府好有錢？
知唔知我地用幾錢養新移民？

咁你應該未比人打過

你點知架？

你真係天才

小學雞做連登風紀
你d大愛撚就最仆街 d馬騮唔撚搞到你就梗係講風涼話啦
如果俾佢地抓到又要打針我睇你條撚樣點

幾十萬係好少，但少就代表要拎黎浪費？ 你都知喺新移民上面已經浪費左好多，咁仲要繼續浪費喺啲唔等洗既地方度？ 唔解唔幫佢地絕育而係繼續餵佢地？

用呢隻閃光燈得唔得 好似有手機APPS做到呢個效果

諗起之前沙田間萬佛寺
有堆馬騮上去搵野食
之後有個c9職員拎住槍出黎大叫幾聲
把槍類似平時解款員拎果d
班馬騮見到即刻四散
我見到個c9拎槍出黎第一時間都比佢嚇一嚇

用水喉通同熱水就差唔多

好不安 之前有新聞話係寶福山d保安用氣槍射9佢地俾人拉

有冇手足食個猴子腦

Power_off 你條adblock.txt 個網死左
幾時搞番？

你覺得兩萬年前馬騮識買野？天才

我唔怕

即刻攞野比佢地食

食飽就走

其實真正要人道毁滅係新移民唔係馬騮

一早搞返啦ching

又唔爬文，懶到出汁

LIHKG IOS 更新完之後，Adblock 係咪廢撚左？ (2)

你哩句啱，不過馬騮都要受教訓架喎

要受教訓既係政府